distance distribution histogram = slouzi k zjisteni dobre indexace dat v databazi
ball overlap factor = pomoci kouli tvorenych sousedy zjistuje indexaci databaze, pocet pruniku/vsech sousedu
vnitrni dimenze = slouzi k zjisteni dobre indexace dat v db

Gh-tree = rekurzivni, binarni, 2 pivoty
GNAT = n-arní, vyuziva deleni prostoru nadrovinami
R-tree = nemetricky, vyvazeny
M-tree = R-tree, pivoti, metricky, hnizdeni regionu, vyvazeny, rekurzivni
PM-tree = M-tree, globalni pivoti
M-index = pivoti, globalni pivoti, metricky, vyvazeny, koule, hashovani
D-index = hashovani, rozdelovani do bucketu
D-file = bez nutnosti preprocessingu, nevyuziva indexace
AESA = tabulka vzdalenosti vsech dvojic databaze
LAESA = tabulka vzdalenosti vsech dvojic pivotu databaze

SIFT = 128D, deskriptor a detektor lokalnich zajmovych bodu v obraze
SURT = 64-128D, rychlejsi, deskriptor a detektor lokalnich zajmovych bodu v obraze
zajmovy bod = bod v obraze, ktery ma nejaky matematicky podstatny vyznam, lokalne popisuje misto, je stabilni

document = fulltext obsah
term = slovo nebo fraze dokumentu
kolekce = mnozina dokumentu
slovnik = mnozina termu

hub = stranka s mnoha outlinky
autorita = stranka s mnouha inlinky

ontologie = definice pro semanticka data a jejich vazby v ramci prostoru
semantika = formalni definice dat ulehcujici vyhledavani na webu, strojove i lidsky citelne
OWL = jazyk pro psani ontologii na webu
RDF = jazyk pro psani semantickych dat

TV = striktne konvexni, vyssi T
TG = konkavni, nizsi T

PR-curve = krivka popisujici zavislost precision/recall

false alarm, false hit = dokument ktery nemel byt vysledkem dotazu ale byl
false drop = dokument ktery mel byt vysledkem dotazu tam nebyl

skyline = vybere vysledky dotazu nesplnujici vsecha kriteria, ale vybere takova ktere nejsou horsi nez ostatni
top-k = vybere top k vysledku
threshold algo = top-k, iterativni, iteruje pres mnozinu vysledku dokud neni podlezena hranice (threshold) pro podobnost
fagin algo = paralelne pridava do vysledku itemy z listu, ve vysledku se objevi pokud byl zaznamenan ve vsech listech, pokud jich je k, konci
kNN = vybere k nejblizsich sousedu k vysledku dotazu, nepotrebujeme znat semantiku dat ani semantiku podobnostni fce
inverted index = term-by-doc matice je ridka, inverted index toho vyuziva a reprezentuje matici pomoci serazenych listu
tf-idf = filtrace nepodstatnych (nedulezitych) termu, pocet hledaneho termu v dokument/pocet vsech termu dokumentu * Log(pocet dokumentu/pocet dokumentu v kterem je tento term)
kRNN = vybere takove prvky, ktere maji jako k-teho nejblizsiho souseda prave hledany prvek

extrapolacni predpoklad = vyhledavani ma stejnou rychlost na jakekoliv datove sade, jako na te natrenovne

multi-modal-search = vyhledavani podle nekolik vyhledavacich metod (obrazek + keywords + fulltext)
early-fusion = data jsou spojena pred samotnym dotazovanim
late-fusion = data jsou spojena az po dotazovani

mapovani = prevod nemetrickeho prostoru na metricky, popripade snizeni dimenzi
guarantee of a bound = prvek relevantni k dotazu bude v jeho vysledku
probabilistic = prvek relevantni k dotazu bude v jeho vysledku s pravdepodobnosti
no guarantee = nahodne, sampling
fastMap = metoda prevodu nemetrickeho prostoru na euklidovsky se stejnou nebo nizsi dimenzi

approximately correct search = pripousteni urcite chybovosti v kNN ovsem ne vyssi nez threshold
good fraction approximation = nalezeni pouze nekterych sousedu v kNN
aproximované vyhledávání pomocí pivot tabulek = predpocitavani sousedu a ulozeni do tabulky pivotu, urchyluje vyhledavani kNN
permutacni indexy = predpocitavani sousedu a ulozeni pivotu, ty jsou potom serazeny na zaklade vzajemnych podobnosti, urychluje kNN

collaborative filtering = filtrovani na zaklade podobnosti uzivatelu
content-based recommendation = filtrovani na zaklade podobnosti veci
knowledge-based recommendation = filtrovani na zaklade potreb uzivatele
demographic recommendation = filtrovani na zaklade polohy uzivatele
hybrid = filtrovani s kombinaci ostatnich

PCA = podobne jako SVD nebo LSI slouzi k redukci dimenze vektoroveho prostoru

FOAF = semtantika a ontologie zamerena na lidi, jejich vztahy a vlastnosti

linked-data = definuje formalni sdileni dat na webu pomoci semantik a ontologii, zjednodusuje vyhledavani a spojovani informaci na webu
  pouziva rdf a owl pro zapis semantickych dat a jejich vazby

one-step ranking = filtrovani a serazeni vystupu je hned v prvnim kroku, uzivatel nemusi dotaz preformulovavat 

fagin = pro top-k, do bufferu prida k prvku, ty seradi
threshold = pro top-k, do bufferu pridava prvky a ty radi, pokud je prekokana hranice serazenosti, vrati vysledek

backlinks = odkazy odkazujici zpet na muj web

google webmaster tools = sada nastroju pro optimalizace SEO

PageRank original = problemy = [
  cyklicke odkazy,
  akumulace a ztrata ranku urcitych stranek,
  neurcena konvergence ranku
]

alpha = urcuje pravdepodobnost skoku na jinou stranku (google 0.85)
