tf-idf = pro odfiltrovani nedulezitych termu
  pocet termu v dokumentu/pocet vsech termů v dokumentu * Log(pocet dokumentu/pocet dokumentu ktere obsahují term)

extrapolacni predpoklad = kvalita otestovana na zname kolekci bude stejne ohodnocena i na nezname kolekci

F-score = harmonicky prumer presnosti a uplnosti
R-precistion = presnost kdyz bereme v uvahu pouze n vysledku
bull-eye percentage = uplnost kdyz bereme v uvahu pouze n/2 vysledku

Vektorovy model SVD = vyuzivame SVD (dekompozice na singularni cisla nebo co???? memel jsem LA20000), 
  vyrazne snizuje pocet dymenzi vektoru i dokumentu,
  castecne odfiltrovava sum a nedulezite termy

Vektorovy model LSI = snizuje pocet dymenzi vektoru i dokumentu,
  castecne odfiltrovava sum a nedulezite termy
  resi castecne problem s homonymy a synonymy diky pozorovani kontextu termu

vyznacny bod obrazu = takovy bod ktery je matematicky zajimavy, ma jasnou pozici v obrazku, je staticky, je stabilni vuci zmenam

2d tvary
  closed polygons = najdeme centroid a zacneme merit vzdalenost od kraju
  open polygons = na casove osy uhly polygonu

video
  frame = nejmensi usek videa (1 obraz)
  shot = posloupnost framu tvorici snimek
  scena = vice snimku spolu nejak souvisejici
  video

keyframe = vhodna poslopnost framu pro vytvoreni deskriptoru

scoring = mereni zmen pixelů mezi jednotlivymi framy

motion deskritory = VIDEOQ

ball-overlap factor = (koule tvoreny pomoci sousedu = kazda dvojice objektu tvori kouli), 
  pocet pruniku techto kouli/poctu vsech dvojic
  slouzi k zjisteni indexovani podobne jako vnitrni dimenze

TV-modifikator = zajistuje lepsi indexovatelnost, vyssi T-error, strikt konvexni
TG-modifikator = horsi indexovatelnost, nizsi T-error, strikt konkavni

C dimenze = počet dimenzi ktere se vyuzivaji v danem prostoru (napriklad nezavisle promenne)

SPARQL = ma i DESCRIBE keyword (K.O.)
